\chapter*{Úvod}\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}\markboth{Úvod}{Úvod}

\setcounter{page}{1}

V digitálním věku, kdy se množství nestrukturovaných textových dat neustále zvyšuje, se efektivní vyhledávání a přístup k relevantním datům stává klíčovým pro úspěšné fungování podniků a organizací. 
Tato práce se zaměřuje na návrh a implementaci backendové části webové aplikace, která má za cíl zefektivnit vyhledávání ve firemní dokumentaci. 
S rostoucím počtem dokumentů, jako jsou manuály, interní předpisy, nebo informace o benefitních programech, se stává pro zaměstnance náročné udržet si přehled a rychle nalézt potřebné informace. 
Řešení, které bude v práci představeno, využívá moderních technologií v oblasti strojového učení, zejména jazykových modelů RoBERTa a Llam3, aby umožnilo efektivní a přesné vyhledávání v rozsáhlém množství textových dat.

V první části práce budou představeny a zkoumány různé metody vyhledávání v nestrukturovaném textu. Dále bude provedena rešerše existujících softwarových řešení zabývajících se vyhledáváním v textu, budou zhodnoceny jejich výhody a nevýhody. Výsledná analýza bude sloužit jako základ pro návrh systému.

Ve druhé části práce bude navržena architektura backendu aplikace s důrazem na modulárnost, rozšiřitelnost a integraci s moderními cloudovými úložišti. Řešení bude využívat Qdrant vektorovou databázi pro ukládání a rychlé vyhledávání předzpracovaných embeddingů, což zefektivní práci s velkými objemy textových dat. Součástí práce bude také návrh jednoduchého frontendu a REST API, které se využije k otestování a demonstraci funkcionalit aplikace.

Implementace systému, provedená v programovacím jazyce Java, bude demonstrovat praktickou aplikovatelnost navrženého řešení a jeho přínos pro efektivní vyhledávání ve firemní dokumentaci.

Závěrem práce budou reflektovány dosažené výsledky a diskutovány přínosy webové aplikace. 


% Představeny budou návrhy na rozšíření funkcionalit a integraci s dalšími systémy, které by mohly aplikaci učinit ještě užitečnější a přizpůsobitelnější specifickým potřebám uživatelů a organizací.